屌你老味下星期一年初三重播智叔廖啟智演藝生涯最經典作品

大冬瓜

02:45PM
大冬瓜#1[粵]

統吃的冬瓜盅竟是皇母娘娘賀壽之物，娘關他在大冬瓜內五百年靜思己過。五百年後，貴兄長富只懂賭博及借錢，其妻凌鳳跟人私奔。富得罪了狐妖霍思思，她施法令富連家傳的雜貨店也輸掉。玉與貴被困山洞，發現了大冬瓜。

大冬瓜，鳩毛開叉

2009年03月10日
继《十兄弟》、《搜神传》后，无线再度炮制神怪科幻剧，当初被指是仓底货的《十兄弟》突然创下收视佳绩，证明这类剧种有一定捧场客。该剧监制潘嘉德就表示《大冬瓜》老少咸宜，希望观众看得开心，他还透露：“《大冬瓜》选用了《十兄弟》班底，吸收了上次拍摄教训，特技也比《十兄弟》更好。我们不想让人觉得老气，所以服饰上参考了《清明上河图》，画面上有缤纷的感觉。”这也是2004年离开无线后，廖启智首度回巢拍剧，潘嘉德也说他是男主角“范统”的不二人选。

香港連續劇09喜劇大冬瓜 廖啟智 陳錦鴻 胡定欣雙碟DVD

已售出
$168

有網民提出希望智叔拍《大冬瓜2》，智叔聽後則露出驚喜的表情說：「是嗎？都幾開心的，那是給小朋友放學後有一個輕鬆的時間看的，其實拍那套戲的時候我都好開心。」

當年食飯
睇其中一段 唔覺意笑左
當下覺得自己好唔爭氣

佢內心應該屌緊TVB老母

師兄玩嘢？

仲以為律政強人

邊個話我傻 我請佢食燒鵝

嗰個大陸媒體仲會幫tvb寫鱔稿嘅時代

得閒睇下先

屌你老味成日title都咁
扮咩野

時代變 人生風景都改變

屌你

推

佢拍嗰陣可能等錢洗
呢套人生嘅污點

個期好似仲醫緊個仔

大冬瓜 誇嗱啦啦

正常啦依家應該要食炒價

我只會諗到大冬瓜去掃毒冇左隻手

【門徒】錢嘉樂設計揼斷手要觀眾一齊痛 「其實有幕更血腥冇拍」

每次見到大冬瓜，都諗起100毛出個本TVB血淚屎

拍大冬瓜個時，個PA俾個導演迫佢用刀仔雕冬瓜盅個段野